外判商拒付遣散費 禾輋清潔工今罷工

2018年12月21日

外判商拒付遣散費 禾輋清潔工今罷工

禾輋邨外判清潔工不滿承辦商民順拒付遣散費，今日發起罷工抗議。清潔服務業職工會提供圖片

【本報訊】沙田禾輋邨外判清潔服務合約本月底屆滿，承辦商民順清潔公司被指要求員工調職，拒付遣散費。勞資雙方原定昨午開會商討，但資方拒絕工會代表列席，也不肯交代遣散安排，雙方談判破裂，約30名工人決定今日起罷工。工會批評民順假借調職為名，企圖拒付遣散賠償，促勞工處介入。

民順承辦禾輋邨外判清潔服務六年，合約本月31日屆滿，明年起改由義合清潔公司承辦。據了解，民順現於禾輋邨聘約50名外判清潔工，平均月薪約9,000元，部份人年資達六年，若被遣散，可獲逾三萬元賠償。惟民順本月中向員工發出調職通知書，指合約屆滿後，須調往九龍城、青衣或馬鞍山區工作，但隻字不提遣散費賠償。

不准工會代表列席

「真炒人假調職，還工人血汗錢。」約30名外判清潔工人原定昨午與民順開會，商討遣散安排，但資方拒工會派代表列席，只肯閉門會面，最終也沒再派代表回應工人訴求。工人決定今起罷工，並促勞工處和房屋署介入事件。

協助工人的清潔服務業職工會組織幹事梁芷茵表示，不少工人居於禾輋邨，也在該邨工作多年，以往外判公司合約完結均獲遣散賠償。惟民順以調職為名，企圖拒付遣散賠償，反映現行制度監管不力，縱容外判公司透過法例漏洞剝削工人。

民順非首次拒付遣散費。去年底，長沙灣海麗邨清潔服務更換承辦商，舊外判商民順被指要求工人簽署自願離職信，拒付遣散費，觸發工人罷工10日，終討回大部份賠償。

■記者王家文

上一則
上一則
熱水淋藤條打 父虐兒被捕

下一則
下一則
抽驗全不達標 為確定曾否剪鋼筋專家促增開鑿位

政府整個blacklist 出黎，加哂呢d公司名入去
全部dq 哂佢地啦

清潔係咁上下
無學歷都有九千仲想點

幫推！認撚住民順呢間仆街

咁撚蠢 請人夠年半好轉一轉間公司請喇
一係用合約制 年半斷一斷
乜撚都就唔洗俾

罷幾日無人執垃圾佢即刻收檔啦

屌你D垃圾搵得果5毫子就咪撚學人傾人工喇
幾時死返上去呀

冇用㗎，佢哋最興啲工人做到差唔多年期就扮執笠，炒晒班員工，同一班老細改另一個名開新公司跟手請返啲舊員工就可以一蚊遣散費同長期服務金都唔使畀
black list公司名冇用的

唔識字邊做到

有，好多廢老做

呢d外判商高層隨時有幾個前房署退休官 信唔信？

信

唔識字做到看更？
你估人哋公司開善堂？

做得清潔係咩料心照啦

仲有就係扮到成日話有人投訴，跟住就陰d陰d換班唔駛俾老強既老人家上場

如果扣左mpf就無遣散費啦

請65以上老野係可以唔駛俾老強

好似仲有d係前政府公務員開既公司
利益關係, 私相授受

你個政府要做嘅事得兩件：

幫支共處理污糟嘢
將庫房陰乾送去支共手上

整民生嘢？諗太多。

而家元朗啲差佬都做下樣都唔做，由得啲南亞、黑社會晚晚嗌霎打鬥

聽親外判呢兩隻字都係仆街黎

多謝梁錦松

向來都唔理。港英政府時都一樣。
等佢地斬得差唔多時再理下。

低過20k 唔計

你有無見過酒樓改個名就重新開張?

比多了，$4000就差唔多

每日150人，只要有十分一人去做，每日已經有15個新血在香港搵工

不嬲都係等黑社會內鬥完先去收屍

其實有更多既人去攞綜援

聽日比幾萬個帶頭既 好快又哄返

遺散費唔比無犯法咩？

十份九 老綜

十份一 走去做嘢

已經日日有新血

好多狗閪公司都做緊 特別係飲食業

低薪工作d人的確做唔長，但日日又有新人見工，所以不用加人工

佢地唔係遣散，而係調去其他地方工作，所以唔會有
一般合約佢地簽約果陣已經有寫會調派唔同地區工作 不過佢地簽約應該無睇清楚
另外文中提到 佢地都係住禾輋，當然想係返附近做野 而唔想坐多程車
只能夠講 僱主想賺盡 ，但無違法

唔明有什麼問題
唔增值自己做社會垃圾比人蝦仲係到嘈
已經比份工你做又唔努力

一定出古惑 通常一轉場又簽新約格一排再炒油魚 咁之前個d係唔係無得追

呢d真係垃撚圾公司，本身都已經咁撚低人工 仲要諗計再唔俾錢

唔識字果班都差唔多八十尾至九十

六、七十歲呢代40後打後點都有小學畢業

小學畢業都做到主席啦

清潔其實唔係咁易做
易勞損/受傷
執起一包垃圾,裡面隨時有玻璃/鐵片
小心做就慢
快執就易賴野
呢d工全職理應要13-14k

而家佢調職 又無犯法 你班工人博下家請 佢咪博你自動辭職 其實不公既問題好早就存在啦 而家先有咩 個政府不嬲由得班外判搞合約制 外判出去再簽過約 而家個形式唔同左者 要搞就成個香港搞